{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051668",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고양 흥국사 대방"
    },
    "text": "1821年(純祖21)に再建された後、焼失しましたが、1870年(高宗7年)に再建された高陽興国寺内の木造建物です。高陽興国寺は新羅時代の661年に元暁大師が創建した寺院で、京畿道高陽市徳陽区芝築洞にあります。念仏修行を中心とする浄土思想が盛んに行われた近代期の状況を反映し、念仏修行空間と各種付属空間を一つの空間に構成しました1904年に一度修理し、1915年に増築したものと推定されます。大房は朝鮮時代末、念仏が盛んで接待のための空間の必要性が台頭し、主な仏殿の楼閣から機能的に分化して生まれた建築形態です。19世紀から規模の大きい寺、特に王室の円刹を中心に生まれ始めました。寺院の様々な機能を統合して経済性と合理性を追求した点で、近代的な性格を持つ仏教建築物の類型と見ることができます傾斜した敷地に長く整えられた石を5段に積み、その上に建築物を建てました。建物の前面と左側にはレンガを厚く積み、火防壁(全レンガなどを積み、防火や雨水などに耐えられるようにした壁)が設けられています。建築面積は330㎡です。念仏堂形式の大部屋を中心に、その左右に僧房(僧侶たちが住み、仏道を磨く空間)、台所、楼閣などがあります。本来、左側の2間は台所、真ん中の3間は大きな部屋、右側の2間は僧房で、僧房の前には2間·2間規模の翼のように突き出た楼閣である翼楼があったと推定されます現在は一字型建物全体を一つの大きな仏殿空間として使用し、突出した溺死部分は僧房として使用しています。建物の前面に日よけができる部分を重ね、石段を設置するなどの変化もありました。内部区画も一部変わりましたが、全体的な形態と構造は原型を保っています。19世紀から現れた大方の建物は、ほとんど消えた時点で近代期の仏教大方の建築を示す建物であり、歴史的価値を持っています",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ再建されましたか？",
            "answer": "1821年(純祖21)に再建されました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何度か焼失したことがありますか？",
            "answer": "はい、焼失したことがありますが、1870年(高宗7年)に再建されました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどの寺院にありますか？",
            "answer": "この建物は高陽興国寺内にあります。"
        },
        {
            "question": "高陽興国寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "高陽興国寺は新羅時代の661年に元暁大師が創建しました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような機能を持っていますか？",
            "answer": "この建物には念仏堂形式の大部屋を中心に、僧房、台所、楼閣などがあります。"
        },
        {
            "question": "この建物の特徴的な点は何ですか？",
            "answer": "この建物は傾斜した敷地に建てられ、火防壁が設けられています。また、一字型建物全体を仏殿空間として使用しています。"
        },
        {
            "question": "この建物の建築面積はどれくらいですか？",
            "answer": "この建物の建築面積は330㎡です。"
        },
        {
            "question": "この建物は何のために修理や増築が行われましたか？",
            "answer": "この建物は1904年に修理され、1915年に増築されました。主な目的は念仏が盛んで接待のための空間の必要性があったためです。"
        },
        {
            "question": "大方の建物とはどのような建築形態ですか？",
            "answer": "大方の建物は朝鮮時代末に生まれた建築形態で、念仏が盛んで接待のための空間の必要性が高まった結果生まれました。"
        },
        {
            "question": "この建物の内部区画はどのように変わりましたか？",
            "answer": "内部区画は一部変わりましたが、全体的な形態と構造は原型を保っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 561,
        "QA": 406
    }
}